（全球罷食初步成功）英國連鎖餐廳Pizza Express陷財困 又一中資持股「水土不服」？

再有老牌英國企業出事，薄餅連鎖店Pizza Express，正面臨6.65億英鎊（約64億港元）債款恐無法償還。盡管Pizza Express目前情況未到英國老牌旅遊公司Thomas Cook突然宣布破產的絕境，惟兩者相同的是背後大股東均是中資企業，這是否反映中資持股的海外企業容易「水土不服」？

債台高築的Pizza Express有逾50年歷史，於英國頗有名，據彭博報道Pizza Express面臨兩筆合共6.65億英鎊債款，分別於2021及2022年到期。報道稱Pizza Express的債務重組已刻不容緩，目前正於與債權人作初期談判，並聘請了顧問。

聯控旗下弘毅投資2014年全購Pizza Express

雖然Pizza Express是傳統英國餐廳，惟背後母公司為中資企業。聯想控股 （03396） 旗下的弘毅投資於2014年，以作價9億英鎊（約86億港元）全購Pizza Express，當時是歐洲過去5年最大宗的餐飲業併購案。值得一值，Pizza Express除了以上的對外6.65億英鎊債務，還欠5億英鎊為母公司弘毅投資的股東貸款。

Pizza Express面臨財困受英國人關注，盡管Pizza Express未到Thomas Cook破產的絕境，惟百年老店Thomas Cook突然結業，令不少英國人感惋惜，為免Pizza Express重蹈Thomas Cook的覆轍，有人甚至發起「拯救Pizza Express」的運動。

Source: hket

Btw琴日經過新城市嗰間, 見到長長嘅人龍...

香港人記得呢間要罷食啦

又唔覺喎，
平時見都仲有人幫襯㗎。

有人幫襯同冇錢還係2樣野

究竟係因為管理不善先會俾中資食住，定係中資搞到佢地有營業困難？

係因為全球罷食

罷食

不過盤生意肯賣俾人，應該都係因為睇到高位已過